25歲先大學畢業，想喊

今年21歲先讀u
諗返四年後畢業已經廿五歲啦
一齊大學畢業個啲先係廿二歲
雖然依家讀呢科係我真心鍾意既
但我都少少懼怕世俗既眼光
有無人都係咁遲讀大學？
我見有人講廿三歲已經讀完master 我就覺得好自卑

有咩問題 我都係25grad

鏗哥都未出聲

人地未出聲 自己已經自卑咗先
難為你仲話大學畢業
返歸摺埋好過啦

25歲FM

有人讀完dental讀medic 30歲先真正u grad
不過同你個情況又唔同

分分鐘大過班HR

有心唔怕遲

識個朋友23歲先year1 應該27先畢業

屌，好閒啫，諗下點運用呢幾年好過啦

Ching讀咩科?

男定女先

男

有分別咩？

Computer science

女既去到廿四或之後好似好老

喊乜鬼 識得有人三十幾歲專登辭埋份工走去讀full time degree
起步唔同姐

我識人25歲用年長生身份入中大讀
29歲先畢業
又如何

出嚟搵工或者親戚朋友會唔會有說話？

Me2
但一出到黎幾十k

巴打專科？

Yup
算係好少少 遲入左一兩年搞到咁遲畢業

咁都好好啊 有前途啊嘛
我都好中意自己呢科
係驚其他人會睇唔起我
自己都覺得有啲老

Ching數學拎2？？

Become another person 22歲先yr1

咩U

諗太多 事實係咁多fm理得你咁多咩
不過share ig個陣真係有啲自卑

24歲咪grad左

巴打想幫我算命？

掉返轉諗 ，人生流流長
25歲畢業， 都仲有大把時間俾你返工啦～
趁讀書時間計劃自己將來想做咩仲好
唔需要同啲同齡朋友比較，每個人都有佢步伐，需要修練嘅路

我年頭生既

有心唔怕遲
記住條命係自己，你係為自己而活，而唔係為別人眼光而活

You can please some of the people some of the time;
all of the people some of the time;
some of the people all of the time,
but you can never please all of the people all of the time.
— Abraham Lincoln

共勉之

year 1入去已經比屋企人講緊閒話

屋企好撚窮就話啫
如果屋企財政狀況理想根本無問題，女人嘅話更甚

我25歲先讀，點睇

2014年個陣識左個1989年出世既year 1

巴打加油
準備緊dse 呢條路好難捱
希望我地可以捱得住
利串27grad

24grad 好好裝備自己 讀緊書好好平衡學業 搵下d pt intern做下 訓練下自己problem solving / emotional management / time management 得閒搵d義工做下 接觸下社會 留意下時事新聞 做下運動 留意下行業資訊 更重要了解自己個人強弱項 同自己self talk下 做下運動保持身心健康

Emotional management 真係好撚重要
返過工就會明

以前聽人講打工出糧 一半係做野 一半係收氣 原來係真 有時去到某D位覺得好唔合理 又或者都有野都衝住自己黎 就會好躁

22 讀完master

望吓歐陸啲大學生一般幾歲就會舒服好多
隔離屋都有個26歲year 1讀歷史
人哋對年紀根本don't give a fuck
仲識過有個我讀year 4嗰陣既鄰居，佢喺我幼稚園嗰陣已經住緊同一間大學宿舍房
讀咗16年書讀到畀宿舍趕出街

今年24，準備defer，點睇？

Defer一年 俾自己搵下興趣 睇下自己中意咩
以後日子渾渾噩噩仲難受

咩原因令你考des,因為我都有諗過，最後揀左讀degree

Retake咗三年？

錢第時都有得搵
FT學生/交流機會過左依家就冇

你屋企窮到搵少幾年錢餓死街頭既話
當初都唔會揀入U啦

咁早出黎捱世界做咩姐屌
讀埋second degree洗底30 grad都無問題，醫療科出黎即揾3xk, 大把人30果陣仲係2xk ja

搵工冇得講 親戚朋友真係一句講曬關佢撚事 最叻就踩低人抬高自己友

識有個FD下年先GRAD, 今年已經29

其實我dse best25 但英文2左 hd grad完no offer
做左兩年野
發覺身邊既人加人工既人工
中學成績差過我既都入哂ugc
而我仲係一舊垃圾
如果英文有3 應該唔同講法

我三十先會grad

本身17歲入U
21 Grad

但最後quit左
再defer +可能去 exchange
24先grad

係行得比人遠㗎喇
但唔會白行

我都要學呢種心態

如果係中文攞2 情況應該好好多

有咩問題
我個fd 27歲先u grad
今年入左ibank做IT啦
遲出黎做野搵少人地幾年錢姐 唔代表啲咩
成世流流長你驚冇時間番工咩

佢都比人係咁笑說啦
所以安已不

語文科太差
讀唔到科想讀既

上年25歲報asso，今年year2，目標讀埋master，30歲先畢業

有fd 23歲今年grad trip 結埋婚了

26先畢業

巴打好厲害 我真係冇心機再考過dse,
我而加ft工作再加pt degree,已經好攰
人大左先知學歷好重要

識2個28嘅

20歲year 1讀bachelor + master 到27歲，再讀PhD 36歲都未讀完見過未

我都25先grad
但同programme有唔少2尾 or 3x
利申 我讀pt
識人再讀埋MA 畢業都28
其實25歲畢業有幾閒

預計自己最早24grad 最遲27.....

16年書嗰個真係奇人。可否講多D?

德國佬，20歲（2000年）開始讀，當年仲係Diplom 制，即係要讀晒5年相當而家學士加碩士先有學位
讀咗化學Diplom 又讀物理，純粹想學多啲又冇讀晒5年拎學位，加埋7年
之後讀咗9年 quantum Chem phd
36歲禿晒頭發晒福又成面鬚咁，成個馬克思咁款
宿舍話佢霸咗間房16年，開始逼遷
不過佢PhD其間有part time做RA之類
之後佢點就唔知啦

我23先yr1

垃圾科 就因為讀cs先quit u

我都係25歲先grad

有咩好自卑
你你發達既，唔讀書都發
唔發既，9 歲讀完大學都冇用
放鬆d, 有時d 想法唔一定岩，自己限死自己

我係讀中醫quit u

same 但我今年先學人做fm
雖然恨左入u好耐
但一諗到讀足四年無咩收入
平時洗費同學費有好多支出
就竟然好想快d grad

reg day見其他fm好開心好期待咁
想上莊住hall有ulife
但我個心只係一直諗緊啲時間點拎去賺錢
以前hd仔果時都唔會咁煩惱..

其實得少於25%嘅人可以中六直接上8大 (唔計HD ASSO)
所以唔洗咁灰。

巴打點解唔繼續讀中醫?

唔想自卑咪quit u 出黎做嘢囉

唔讀大學既話 工作經驗領先佢地4年，唔撚使自卑

利申 25歲grad

識FD 94 今年入U
覺得無乜野
好多呢D人

year1 ? 啲同學係00後? 有沒代溝

我戈科有2個3/40歲
4個5/60歲嘅讀緊

可以讀咁耐都冇俾人踢出校?

德國大學，理論上你讀五十年都得，好似係
但某年期或者60歲以上要交學費（本身唔使交）

讀archit8年above 咁你又點睇?

我40歲先grad 30歲入大學

自膠sor

巴打唔好同人比 自己做好自己 有啲人遲幾年退休搵多幾年錢唔通你又去同人比較？路係自己揀，只要你覺得你你所揀嘅路有意義就得啦

大美人

其實幾歲讀都冇咩所謂 最緊要有錢 有心 有力

怕咩姐， 有錢唔愁生活的人40歲畢業都可以

我都係25歲grad之後仲要實習一年先考牌 同年朋友無形中俾到壓力你但係條路係自己嘅 過咗頭2年就好快諗通㗎啦，有幾十年打工唔差在個幾年

咁又唔係嘅，睇下你遇到咩野老細啫⋯⋯如果係對事唔對人嘅，你做野係掂嘅你駛驚受人氣咩

你自己都睇唔起自己
邊有人睇得起你

我23先grad
唉
搵少一年錢

呢個po 好有愛

有能力就去exchange見識吓啦
天大地大
為呢少少事擔心好傻豬
做你想做嘅事自己唔後悔最重要

23歲讀完買位 master
on9 過你25 u grad.

cls 呢個post做乜鬼呀 咁有愛 完全唔似child登
真係好正能量

25先畢業

到時畢咗業返工又會係另一種頹，好似我而家咁

如果樓主讀full time都唔想享受ulife點解唔搵份hea工再讀parttime degree?

估唔到咁多巴打都係唔多年紀grad或者呢個年紀先讀返書
26先grad
CE 柒到無眼睇走去讀HD之後再駁UGC
前後用咗差唔多7年
加油啦

我26

有書讀 起碼有空間去諗將來嘅路
出左黎做野 你基本上無乜空間諗

呢到全部老鬼
點child

我都28grad 冇咩特別
外國大把三十先讀
係香港人先睇唔開 同埋笑鳩人姐

25grad同22grad差幾遠?又咪係要做到70先退休

外國學生大把拖長嚟讀，唔肯畢業

恭喜巴打入U
我都係25歲先grad
果陣都訂左幾個目標比自己
讀書對我來講都係其次

加油，要幸福同enjoy ar

我大學有個prof30歲先番人生第一份full time
不過佢屋企好撚有錢

我都係

我同學27歲先year1

有乜出奇，讀 pt , 日返工夜讀書

唔同嘅係畢業時唔係 fg 人工

屌我20歲U grad我都唔知點算

傻啦，做大哥哥食妹妹不知幾爽

醫科正常都廿四歲grad啦
入面我仲識幾個要讀到廿七八歲

我24 grad
做左兩年野
28再grad
宜家講緊做到70歲先退休
遲得個兩三年你估真係差好多?

23歲year1
未擔心過
咪當d時間分配唔同
人地讀完出嚟做嘢
我做陣嘢先讀
其實咪一鳩樣

26 歲 first hon

好羨慕廿幾歲先讀大學既人唔愁錢又唔怕人地眼光

我27，唔洗怕

26GRAD

23 grad

其實22~25睇落真係冇分別
大家都有40幾年野做

同樓主一樣都係25先大學畢業
中學畢業之後用咗2年時間走咗去環遊亞洲
工作假期式咁流浪亞洲2年
家陣就嚟25, 差最後一個學期就畢業
畢業個陣就25了
身邊朋友全部大學畢業，有朋友碩士都已經畢業了
自己學士都仲未畢業
會覺得好似遲咗
都會有時咁諗
但我又覺得環遊亞洲呢2年
得著唔比班早讀人士少
我有既個2年流浪經驗 我覺得好自豪 自我感覺良好
所以我又唔會太sad
只係大家條人生路 唔同咁解
無乜所謂

UGC 25歲grad已經好好，慘得過SF 25歲grad。
你再諗吓姚松炎個case，再睇吓我地一眾巴絲打，其實年齡絕對唔係一個障礙。

其實咁急讀完大學做咩 不過如果急住養家就另計啦

23 u grad 諗住讀pgde/考mphil
起碼24，5先出黎做野

我都25grad,估唔到咁多同道中人

香港人英文係咪越黎越廢 英文攞2?

24 grad 識大把人同我差唔多 甚至遲過，巴打真係唔洗咁自悲

25歲有degree同25歲無degree你揀邊樣?

差唔多情況 將會24 grad
呢個post好勵志

retake 再gap year intern 24先grad

me 26 歲 grad
唔覺得有咩問題 都無後悔讀左大學

當年直頭 Quit 左 U，到三張幾先 PT 補番 Degree
咪一樣係咁生存。

有心唔怕遲。

睇到個post標題以為講緊我 個情況完成一樣

btw 乜樓豬90後尾都會迷李嘉欣

我24 grad
遲grad 呢一樣野你改變唔到
但你可以用呢幾年讀書既時間好好充實自己
去見識多D
務求令自己處事同對人更加成熟
到你畢業之後就你會比其他FG更有價值

係咪得香港人先會咁急出黎做奴隸 ？

講真 冇返咁上下經歷或者完成左大學學位既人
邊度夠膽係呢度出聲
咁多老鬼圍爐

大撚把人30歲先讀IVE啦

樓主我同你一樣 都係25歲先grad 前果排都同你一樣煩緊呢個問題 先係諗緊同年既同學已經比我早畢業 覺得同大家既步伐唔同 加上覺得人地出到嚟做幾年野 可能人工或者經驗都多我好多 而自己只係岩岩grad果下真係好頹 同埋仲要同00後做同學 覺得會有代溝

不過見呢個post大家一樣情況 感覺好似有同路人 大家講既野都有好道理 就冇咁介懷

I MEAN 岩岩DSE入U

9月先開學

怕咩，男仔25好後生
讀得開心最緊要
入到U發現好多人都好大個

你份人咁撚負面, 畢到業先講啦

25先開始讀大學

27歲先grad
但三大專科
grad左30k

俾你揀讀唔讀？

26先grad
眼見同年既中學同學個個都畢哂業做緊幾年野
個心當然會唔舒服
但唔通你因為咁就索性唔讀埋佢咩？
唔會囉

所以唯有繼續努力
畢左業先再諗

到你發覺大學畢業無撚用 你重想喊

專科有牌一grad 30k up點睇？

好多人grad左做左幾年野都冇30k

本身今年收到大學yr1 offer，後尾覺得太大個，讀完27先grad太老太遲起步所以reject咗offer 希望第日唔會後悔

reject左offer先發覺原來咁多人都係23/更大先入返大學，有啲後悔tim

真心鍾意就得啦
鍾意嘅動力夠大，做嘢先上心

你入到吃香專科咪容易少少生存囉

我夠有朋友畢業去外國做
fg 月入5xk hkd 重要未計津貼3-5k usd
但係輪唔輪到你先?

學無前後，達者為先

26歲先讀

不過係讀第二個

一樣情況但選擇相反
我諗到最後一秒先take offer
我都怕自己後悔
為咗唔好後悔我會好比心機讀

巴打 無事嘅
去到職場根本無分年紀
加油

個個講到樓主畢到業咁
人生好多變數
話唔定聽日你就發達唔想讀呢

係連登依d大學生為主既先咁介紹廿幾歲要搵幾多幾多
出面邊個理你幾多歲

遲一兩年跟本差好少

今年25歲岩岩係外國野雞grad
原來都算係間名牌大學讀不過衰賭又唔讀書 結果year2升唔到返香港take gap year做左一年野先再返去讀野雞嘅year2 最緊要係過自己嗰關 25歲grad仍然係一個成就 不過呢幾年係U真係要好好認識自己發掘自己 因為我地呢啲25歲先grad嘅無時間等grad左先諗之後條路想點行
利申 下年讀postgrad

我喺坐係到望住個offer好耐，係個offer臨幾分鐘dead前先夠勇氣襟reject 不過我諗我情況都幾特別嘅，我係gap咗一年先有offer，同埋已經讀緊同一間u (但係part time,仲要係自己零興趣嘅伏科 )，加上我宜加份工都唔錯(人工仲要高過果科fg avg.幾k ) ，想讀返ft都係因為嗰科自己有興趣，ugc funded同最緊要嘅ulife 可能我呢世同u life無緣啦

btw巴/絲?打你邊間，真係要比心機讀呀，希望你有美好嘅ulife同將來啦

18歲ug year1
20歲trans u
25歲畢業
點睇

我都25U grad
35 MSc grad
有乜問題

揀左條路就好好行落去
一齊加油

男仔冇所謂，爭幾年唔會好大分別

女仔青春寶貴啲

ulife就可能無啦
都唔細了時間用黎做pt
賺下經驗 第時grad都唔係乜都無..
我都希望巴打做到自己有興趣既工

btw